啱啱同朋友討論二次創作問題

如果係二次創作啲嘢一齊玩（例如：改歌、1Q題、潮文）而唔涉及利益其實無咩問題。

但係一傾到如果創作出嚟嘅嘢俾人攞咗去賺錢，得益後只出創作者credit，之後就 拜拜你條尾，咁有無無問題呢？

歡迎討論

lm

就係講緊狗巴

當係一條改歌片，首先a改歌，b攞咗去唱，c再攞嚟剪片，如果首歌紅咗，最後得c賺大錢，a同b只係喺條片度有credit，咁有無問題？

但無a開始就無b同c，咁a同b好慘，c算唔算執雞？因為依家個風氣係邊個創作上到熱門或者開始紅，啲人就好似見到嚿肥豬咁肉鬥快搶嚟創上創